# Visión general del aula de Google
Creado el martes 29 de septiembre del 2020

En este curso le enseñaremos cómo navegar a través del aula de Google —*Google Classroom*— y cómo utilizarla eficientemente para su aprendizaje virtual. Le mostraremos cómo cronometrar sus cuestionarios y tareas, así cómo adjuntar vídeos de YouTube a sus clases, y lo más importante, cómo guiar a los padres de familia y tutores en el desarrollo educativo de su hijo.

El aula de Google, también conocida como *Google Classroom* o simplemente como «Classroom», es un servicio completamente gratuito que le permite compartir archivos, crear tareas, evaluarlas y comunicarse con alumnos sin necesidad de utilizar papel, es decir, de forma remota o «a distancia».

Lo único que debe hacer antes de poder comenzar es crear un *salón de clases*. Ahora bien, dependiendo de la materia o temática que desee enseñar, puede que sólo necesite crear un único salón de clase, tal vez desee crear diferentes salones de clases para cada asignatura que pretenda enseñar o bien, un salón para cada grupo de estudiantes que tenga a su cargo, la decisión es suya. Un aspecto importante a destacar es, si su escuela no dispone de una cuenta de [G Suite for Education](https://edu.google.com/intl/es-419/products/gsuite-for-education/), se le solicitará por medio de un mensaje que notifique a la escuela o distrito al que usted se encuentre adscrito para que se registre previamente para poder hacer uso del servicio. Si usted es un profesor que imparte cursos extracurriculares, también le resultará posible crear una cuenta, lo único que debe hacer es proporcionar su dirección de correo electrónico. No es obligatorio el contar con cuenta de *G Suite for Education* en estos casos.

Una vez que haya creado algún salón de clases podrá añadir alumnos al mismo de forma individual, ya sea que prefiera enviar invitaciones a cada alumno a través de correo electrónico o por el contrario, quizá tenga la intención de permitir que los alumnos sean los que determinen si desean unirse a la clase de forma independiente. Una vez que un alumno se une a una clase, ésta siempre aparecerá en su *Aula de Google* hasta que usted elimine al alumno de la clase o el alumno «archive» la clase.

Características de la página clase
----------------------------------

Una de las primeras cosas que muy probablemente desee hacer es cambiar el aspecto o «tema» de la *página clase*. Algunos aspectos que podrá modificar son los colores e imágenes que ahí se muestran, para ello puede utilizar uno de los temas predefinidos que Google ofrece o de lo contrario, puede recurrir al uso de una foto o imagen personalizada. Es altamente recomendable establecer un color o un tema diferente para cada una de sus clases para facilitarle a sus alumnos una forma de diferenciación.

La pestaña predeterminada para la página clase es la **pestaña de stream** —«pestaña de flujo» o «pestaña de transmisión»—, la *pestaña de stream* alberga toda la actividad reciente que haya tenido lugar en el aula, por ejemplo algún anuncio o tarea que usted haya publicado, y cualquier comentario o publicación por parte de los alumnos si así usted lo permite, la cual aparecerá en la parte superior de la pestaña. Del mismo modo, puede adjuntar archivos desde su ordenador o desde [Google Drive](https://www.google.com/intl/es/drive/), añadir vídeos de *YouTube* o agregar enlaces a otras páginas web u otro tipo de recursos. También le permite programar un artículo para que sea publicado en una fecha y hora específicas, o puede mantener la publicación como un borrador para publicarla más adelante. Otra interesante funcionalidad que brinda la pestaña de stream es la de poder elegir con quien desea compartir los anuncios o publicaciones, ya sea con todos los estudiantes de la clase, o hacerlo únicamente a los alumnos que usted indique.

Características de la pestaña trabajo en clase
----------------------------------------------

La **pestaña classwork** —«pestaña de trabajo en clase»—, ubicada en la parte superior, es el lugar donde podrá crear tareas y actividades para sus estudiantes. Desde ahí podrá crear el título, escribir las instrucciones, así como también adjuntar cualquier documento desde su ordenador, desde *Google Drive*, vídeos de YouTube o enlaces a otro tipo de recursos. Cabe destacar que, a diferencia de la pestaña de stream, la *pestaña classwork* le permite asignar un puntaje, es decir que puede asignar un valor o calificación a cada actividad, e incluso hacer que este último se actualice. También es posible asignar una fecha o plazo de vencimiento para que los alumnos completen la actividad, crear un nuevo tópico para la tarea en cuestión, y del mismo modo, puede optar por publicar la tarea inmediatamente, programar la tarea para que se publique en una fecha y hora específicas, o puede conservarla como un borrador o actividad pendiente y volver a ella posteriormente. Por último, también existe la posibilidad de crear evaluaciones, a través de los formularios de [Google Forms](https://www.google.com/intl/es/forms/about/), mismos que podrá utilizar, si así lo desea, como exámenes para sus alumnos.

